**李度**（，）是[台灣的](../Page/台灣.md "wikilink")[華語流行音樂](../Page/華語流行音樂.md "wikilink")[女歌手](../Page/女歌手.md "wikilink")，於1985年發行第一張專輯「[激盪著我](../Page/激盪著我.md "wikilink")」便深受好評。與[周華健合唱多首膾炙人口的歌](../Page/周華健.md "wikilink")：例如「何時夢醒」、「難以抗拒」等歌曲。長期在Live
House駐唱，除了演唱實力備受肯定，也曾擔任電台主持與歌唱評審，擁有相當豐富的演藝經歷。

## 音樂作品

  - 1988年：發行第一張專輯《激盪著我》(喜瑪拉雅唱片)。
  - 1989年：發行第二張專輯《裙擺飛揚》(喜瑪拉雅唱片)。
  - 1994年：發行第三張專輯《[寧願做個傻女人](../Page/寧願做個傻女人.md "wikilink")》(滾石唱片)。
  - 1995年：發行第四張專輯《[好想好好](../Page/好想好好.md "wikilink")》(滾石唱片)。謝瑞麟珠寶《愛一個人
    恨一個人》廣告歌曲。
  - 1996年：發行第五張專輯《[為愛犯了罪](../Page/為愛犯了罪.md "wikilink")》(滾石唱片)。
  - 1997年：發行第六張專輯《[夠了](../Page/夠了.md "wikilink")》(滾石唱片)。
  - 2000年：發行第七張專輯《[尋他千百度](../Page/尋他千百度.md "wikilink")》(滾石唱片)。
  - 2007年：錄製mymbox音樂網 全新單曲《傾城》。
  - 2008年：《傾城》單曲發行。
  - 2010年：發行合輯《星光音樂匯》(藝見傳播)。
  - 2011年：演唱大愛戲劇《[守著你的我](../Page/守著你的我.md "wikilink")》片尾曲-『人生的寄金簿』。

## 演唱會／活動

  - 1993年：擔任周華健《今夜陽光燦爛》台北演唱會 特別嘉賓。
  - 1994年：擔任周華健《風雨無阻》台灣、馬來西亞、新加坡巡迴演唱會 特別嘉賓。
  - 1995年：舉辦《我愛普通話》香港演唱會。
  - 1996年：周華健五場香港演唱會共同演出，李度個人校園巡迴談唱會10場。
  - 1997年：於國際會議中心(TICC)舉辦李度《獨立》個人演唱會。李度個人校園巡迴演唱會20場。新加坡腎臟基金會籌款演唱會。[麗星郵輪演唱](../Page/麗星郵輪.md "wikilink")。[無印良品台北演唱會嘉賓](../Page/無印良品_\(樂團\).md "wikilink")。[萬芳台北演唱會共同演出](../Page/萬芳.md "wikilink")。
  - 1999年：《情牽女人心》大陸巡迴演唱會（武漢、成都、北京、上海）。
  - 2003年：麗星郵輪-白羊星號演唱。《音樂蒙太奇》西洋金曲演唱會。
  - 2004年：「TOYOTA星空夜雨爵士夜」共八場演出。
  - 2005年：台中市政府「 94年台中春日藝術節」演出。麗星郵輪演唱。
  - 2006年：馬來西亞星洲華教義演。
  - 2010年：《滾石30》台北演唱會。《星期三不加班！星光音樂匯》台北華山Legacy演唱會。台北《愛.關懷.地球慈善演唱會》。
  - 2012年：馬來西亞《Tiger星洲華教義演》巡迴演出。大陸江蘇連續六場活動演出。
  - 2013年：台北《民歌演唱會》。
  - 2014年：新加坡《走過歲月的歌5》演唱會。四川成都《這城市有愛．三元的幸福》公益活動。
  - 2015年：台灣《Shining The Life》公益演唱會。
  - 2017年：台灣原創音樂劇《家．書》大陸巡演27場。

## 節目

  - 2000年：受邀至古都電台《夢公園》節目主持。
  - 2001年：台北之音電台《台北大歌廳》節目主持。
  - 2006年：受邀山東衛視歌唱評審。
  - 2007年：受邀河南衛視《音樂男女》選秀表演嘉賓及評審。
  - 2010年：中視《金曲超級星2》與“林世千”合唱『SometimesWhen We Touch』廣受好評。
  - 2013年：中天《[康熙來了](../Page/康熙來了.md "wikilink")》。華視《[我們的那首歌](../Page/我們的那首歌.md "wikilink")》。
  - 2014年：公視《[那些年我們的歌](../Page/那些年我們的歌.md "wikilink")》。
  - 2016年：客家電視台《大聲My客風》。

## LIVE HOUSE駐唱

  - 2001年\~2003年：台北主婦之店 駐唱。
  - 2004年：台中HI HOUSE PUB 駐唱。
  - 2005年5月：台北EZ5 駐唱。

## 其他

  - 2010年：出席知名服裝設計師Jamei Chen《無可救藥的流浪基因》服裝秀。

## 外部連結

  - [李度](https://www.facebook.com/李度-653029698136017/?ref=br_rs)的Facebook專頁
  - [李度](https://www.weibo.com/u/1278139714?refer_flag=1001030101_)的新浪微博
  - 藝見傳播-[李度](http://www.star-opinions.com/李度_藝人介紹.html)

[Category:台灣女歌手](../Category/台灣女歌手.md "wikilink")
[Category:蔣姓](../Category/蔣姓.md "wikilink")